<resources>
    <string name="app_name"> مصلحة التلقيحات</string>

    <string name="profile_image_url">Profile Image URL</string>
    <string name="add_to_firebase">Add to Firebase</string>
    <string name="back">Back</string>
    <string name="your_email">Your Email</string>
    <string name="title_activity_login">LoginActivity</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Welcome !"</string>
    <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
    <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>
    <string name="open">open</string>
    <string name="close">close</string>
    <string name="ses">ses</string>
    <string name="sign_in">Sign in</string>
    <string name="nasaiih">
        نصائح لتخفيف ألم التطعيم التطعيمات خط الدفاع الأساسي لحماية طفلك من الأمراض، لذا من المهم أن تلتزمي عزيزتي بجدول تطعيمات الطفل، وتعطيها له في موعدها المحدد، وعادةً ما يصاحب التطعيمات أعراض جانبية تظهر عليه بعد تلقيه التطعيم بعدة ساعات، هذه الأعراض علامة على استجابة جسم طفلك للتطعيم، وبدء الجهاز المناعي بصنع أجسام مضادة جديدة، وتختفي هذه الأعراض من تلقاء نفسها في غضون أيام قليلة، ويمكنكِ تخفيف ألم التطعيم على طفلك ببعض الوصفات والنصائح تعرفي إليها فيما يلي: ألبسي طفلك ملابس فضفاضة حتى يسهل رفعها عند التطعيم، ولا تحتك بموضع الحقن في فخذه أو ذراعه حسب نوع التطعيم. حضري خافض الحرارة المناسب لسن رضيعكِ باستشارة الطبيب، ويمكنكِ استخدام مخفضات الحرارة التي لا تحتاج لوصفة طبية، كالأسيتامينوفين، مع الالتزام بالجرعة التي يصفها الطبيب. إذا ارتفعت درجة حرارة الطفل بعد التطعيم، فأعطيه خافض الحرارة كل ست إلى ثماني ساعات أو عند اللزوم، ولمدة 48 ساعة إذا استمرت في الارتفاع مع مراقبة حرارة الطفل. ضعي كمادات ماء دافئة على ذراع طفلكِ أو فخذه قبل التطعيم بقليل إذا أمكن، لتنشيط الدورة الدموية، ما يساعد على تصريف اللقاح سريعًا، ويقلل احتمالية تورم موضع الحقن. استخدمي كمادات الماء البارد لخفض درجة حرارة الطفل، ضعيها على مناطق، مثل: ما بين الفخذين وعلى جانبي الرقبة وتحت الإبط، كذلك ضعيها على مكان الحقن لتخفيف الألم والتورم. دلكي مكان التطعيم لتخفيف الألم، وضعي كريمًا مخصصًا لتخفيف التورم أو الالتهابات، فبعض اللقاحات تتطلب ذلك، خاصةً في تطعيمات الشهرين والأربعة والعام ونصف.  اغمري طفلكِ بالأحضان والقبلات في أثناء التطعيم وبعده قدر الإمكان، وحاولي التخفيف عنه بالألعاب الصغيرة، و لا تتوتري أمام طفلك في وقت التطعيم، ويجب أن تتمالكي نفسك لأنه يشعر بما تشعرين به.  احرصي على الرضاعة الطبيعية، فهي تخفف كثيرًا عن طفلك ما يشعر به نفسيًّا وجسديًّا، واتركيه على راحته تجاه تناول الطعام إذا كان أكبر من ستة أشهر، لأن الألم يجعله يفقد الشهية قليلًا، بدلًا من ذلك عوضيه بالسوائل والمياه، وكوني صبورة.  اطلبي المساعدة من الأهل أو الأصدقاء في ملاعبة صغيركِ، لإلهائه عن الألم فترة التطعيم، وأحضري لطفلكِ ألعابه المفضلة، وساعديه على تخطي فترة الألم بتشتيت انتباهه
أسباب تورم مكان التطعيم بعد شهرين تورم موضع الحقن من أشهر الأعراض المصاحبة للتطعيم سواء في الذراع أو في الفخذ، وعادةً ما يصاحب التورم احمرار وألم، وقد تلاحظين أن الطفل غير قادر على تحريك ذراعه أو قدمه، وهو أمر طبيعي، وعادةً ما يزول التورم من تلقاء نفسه بعد 48 ساعة على الأكثر، وقد تتساءلين عن سبب حدوث التورم بعد اللقاحات، والسبب في ذلك ليس عملية الحقن، ولكن اللقاح نفسه، إذ تحتوي اللقاحات على أجزاء ضعيفة أو خاملة من الميكروب الذي يستهدفه اللقاح، التي عند حقنها في الجسم تحفز استجابة مناعية داخل الجسم، فيطلق الجهاز المناعي أجسامًا مضادة للميكروب. ‏عذرا، لم يتمكّن مشغّل الفيديو من تحميل الملف.(‏رمز الخطأ: 101102) يصاحب هذه العملية التهاب في موضع الحقن، لأن الجهاز المناعي يطلق الأجسام في اتجاه الميكروب، لذا قد تلاحظين سخونة موضع الحقن واحمراره وتورمه، ومع الوقت ستهدأ هذه الأعراض، إذ يُصرف اللقاح في الدورة الدموية، ولكن في بعض الحالات قد يستمر التورم لفترة تزيد على عشرة أيام، وهنا يجب الرجوع للطبيب، فقد يعني الأمر أن الطفل يعاني من ردة فعل تحسسية تجاه اللقاح.

    </string>
    <string name="program">

        يتَّبِعُ مُعظَمُ الأطباء جدول التطعيمات الموصى به من قِبَل مراكز مُكافحة الأمراض والوِقاية منها (انظُر الموقع الإلكتروني لهذه المراكز CDC web site)، وهو يبدأ بلقاح التهاب الكبد B الذي يُعطَى في حَضانة المُستشفى. لا ينبغي تفسير الأعمار المنصُوح بها للقاحات على أنَها نهائيَّة أو حتميَّة، فعلى سبيل المثال، يُمكن أن يعني شهران فترةً تتراوَح بين 6 إلى 10 أسابيع. على الرغم من ضُرورة التزام الآباء بجدول اللقاحات بالنسبة إلى أطفالهم، لا يُؤثِّرُ التأخُّر البسيط في المناعة النهائيَّة التي يحصُل عليها الأطفال ولا يحتاجُ إلى أن يبدأ الأطفال من جديد بسلسلة الحُقن من البداية، ولكن قد تَكُون الفيروسة العجليَّة استثناءً، فإذا لم يَجرِ البدء بهذا اللقاح قبل عُمر 12 أسبُوعاً، ينصحُ الخُبراءُ بعدم إعطاء هذا اللقاح على الإطلاق. لا ينبغي تأجيل اللقاحات إذا كان الرضيعُ يُعاني من حمَّى بسيطة بسبب عَدوَى خفيفة، مثل الزكام العاديّ.

ينصحُ الأطباء ببعض اللقاحات فقط ضمن ظروف خاصَّة،

ويمكن إعطاء أكثر من لقاح واحد في أثناء زيارةٍ واحدةٍ إلى عيادَة الطَّبيب، ولكن غالبا ما يجري إعطاء توليفةٍ من اللقاحات في حقنةٍ واحدةٍ، فعلى سبيل المثال، هناك لقاح يجمع بين لُقاحات الشَّاهُوق والخُناق والكَزاز وشلل الأطفال والمُستدمية النزلية من النوع ب Haemophilus influenzae في حُقنةٍ واحدةٍ. تعمل توليفة اللقاحات على التقليل من عدد الحُقن التي يحتاج إليها الطفل وهي لا تُقلِّلُ من سلامة أو فعَّالية اللقاح.

تَطعيم الرضع والأطفال
من المهمّ الالتزام بجدول اللقاحات الموصى به لأنَّه يُساعِدُ على وِقاية الرُّضَّع والأطفال من أنواع العدوى التي يُمكن الوِقاية منها. يستنِدُ الجدول أدناه إلى توصيات الأكاديمية الأمريكية لطب الأطفال ومَراكز مُكافَحة الأَمرَاض والوقاية منها (انظُر جداول التمنيع للرُّضَّع والأطفال Immunization Schedules for Infants and Children). يُشيرُ الجدول إلى اللقاحات المطلوبة وفي أي عمر ينبغي الحُصول عليها وعدد الجرعات (جرت الإشارة إليها في الأرقام ضمن الرموز).

هناك مَجالٌ للأعمار المقبولة لأخذ العديد من اللقاحات. يستطيع طبيب الأطفال تقديم توصيات مُحدَّدة قد تختلف استنادًا إلى الحالات الصحية المعروفة لدى الطفل وظُروف أخرى. في كثير من الأحيان، يَجرِي استخدام توليفةٍ من اللقاحات، بحيث يأخذ الأطفال عدداً أقلّ من الحُقَن. إذا لم يَجرِ تطعيم الأطفال وفقا لجدول اللقاحات، ينصح الأطباء بأخذ لُقاحات المُتابَعة (الاستدراكيَّة catch-up vaccinations)، وينبغي على الآباء مراجعة الطبيب أو عيادات الصحَّة لمعرفة كيف تُستخدم هذه اللقاحات. ينبغي على الآباء إعلام الطبيب بأيَّة تأثيرات جانبيَّة تحدُث من بعد اللقاحات.

للمَزيدِ من المعلومات حول هذا الجدول، ينبغي على الآباء استشارة طبيب أو زيارة الموقع الإلكتروني لبرنامج التمنيع الوطني لدى مَراكز مُكافَحة الأَمرَاض والوقاية منها National Immunization Program.

تَطعيم الرضع والأطفال
aلقاح التهاب الكبد ب: يجري إعطاء هذا اللقاح إلى جميع المواليد الجدد قبل خروجهم من المستشفى. يجري إعطاء الجرعة الثانية في عُمرٍ يتراوَح بين شهرٍ إلى شهرين، ويتبعها الجرعة الثالثة في عمرٍ يتراوَح بين 6 إلى 18 شهراً.

bلقاح الفيروسة العجليَّة: استنادًا إلى اللقاح المُستخدَم، يجري إعطاء جرعتين أو 3 جرعات من اللقاح: في عُمر شهرين و4 أشهُر و6 أشهُر أو في عمر شهرين وعُمر 4 أشهُر.

cلُقاح المستدمية النزلية من النَّوع ب: استنادًا إلى اللقاح المُستخدَم، يجري إعطاء جرعتين أو 3 جرعات من اللقاح: في عُمر شهرين و4 أشهُر و6 أشهُر أو في عُمر شهرين وعُمر 4 أشهُر. يتبعُ هذه الجرعات جرعة داعِمة تُعطى للصغار في عمرٍ يتراوَح بين 12 إلى 15 شهراً.

dلُقاح الفيروسة السنجابيَّة: يَجرِي إعطاء أربع جرعات من اللقاح: في عُمر شهرين و4 أشهُر ومن 6 إلى 18 شهراً، ومن 4 إلى 6 سنوات.

eلُقاح الخُناق والكَزاز والشَّاهُوق: قبل عُمر 11 عامًا، يجري إعطاء الأطفال مُستحضر الخُناق والكَزاز والشَّاهُوق (DTaP) . يَجرِي إِعطاءُ خمس جرعات من لُقاح الخناق والكزاز والشَّاهُوق اللاخلويّ DTaP: في عُمر شهرين و4 أشهُر و6 أشهُر، وبين 15 إلى 18 شهراً، وبين 4 إلى 6 سنوات من العُمر.

ينصحُ الأطباء بإعطاء المراهقين مُستحضراً من الكزَاز والخُناق والشَّاهُوق (Tdap) في عُمر يتراوَح بين 11 إلى 12 عامًا.

fلُقاح المُكوَّرات الرئويَّة: يَجرِي إعطاء أربع جرعات من اللقاح: في عُمر شهرين و4 أشهُر و6 أشهُر وبين 12 إلى 15 شهراً.

gلقاح المكورات السحائية: يَجري إعطاء جرعة واحدة في عُمرٍ يتراوَح بين 11 إلى 12 عامًا، مع جرعة داعمةٍ في عُمر 16 عامًا.

hلقاح الأنفلونزا: ينبغي إعطاء لقاح الأنفلونزا سنويا للجميع وابتداءً من عُمر 6 أشهُر. ينبغي إعطاء الأطفال الذين تتراوح أعمارهم بين 6 أشهر إلى 8 سنوات جرعتين على الأقلّ لمدة أربعة أسابيع منفصلة إذا كانوا يأخذون لقاح الأنفلونزا لأوَّل مرَّة.

iلُقاح الحصبة والنكاف والحصبة الألمانية: يَجرِي إعطاء جرعتين: في عُمرٍ يتراوَحُ بين 12 إلى 15 شَهرًا و4 إلى 6 سنوات.

jلُقَاح الحُماق: يَجرِي إعطاء جرعتين: في عُمرٍ يَتراوَحُ بين 12 إلى 15 شَهرًا و4 إلى 6 سنوات.

kلقاح التهاب الكبد أ: تحتاج الوِقاية المُستمرَّة إلى جرعتين من لقاح الكبد أ، حيث يجري إعطاء الجرعة الأولى في عُمرٍ يتراوَح بين 12 إلى 23 شَهرًا، ويجري إعطاء الجرعة الثانية بعد مرور فترةٍ تتراوَحُ بين 6 إلى 18 شهراً. إذا لم يَجرِ تطعيم الأطفال في عُمرٍ أكبر من 23 شهراً، يُمكن إعطاءهم لقاح التهاب الكبد أ لوقايتهم من هذه العدوى.

lلقاح فيروس الورم الحليمي البشري: يجري إعطاء لقاح فيروس الورم الحليمي البشري للمراهقين (البنات والأولاد) في 3 جرعات. يجري إعطاء الجرعة الثانية بعد مرور فترةٍ تتراوَح بين شهر إلى شهرين من الجرعة الأولى، ويجري إعطاء الجرعة الثالثة بعد مرور 4 أشهُر.
    </string>

</resources>